<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Kssgarcia</title>
    <link>http://kssgarcia.github.io/es/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kssgarcia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 11:48:52 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://kssgarcia.github.io/es/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ESO/BESO</title>
      <link>http://kssgarcia.github.io/es/posts/eso_beso/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://kssgarcia.github.io/es/posts/eso_beso/</guid>
      <description>El método ESO (evolutionary structural optimization) y BESO (bi-directional evolutionary structural optimization) son metodos con criterio de optimización hard-kill, es decir que puede eliminar material y esto hace que el dominio se vea modificado.
El método ESO consiste en el simple concepto de ir removiendo material que es ineficiente. Esto se realiza calculando los esfuerzos en todo el modelo y eliminando los elementos que presentan valores bajos.
Optimizacion por nivel de esfuerzo Para esto se calcula el nivel de esfuerzo de cada elemento y se compara con criterio definido como criterio de rechazo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de OneDriver en Linux</title>
      <link>http://kssgarcia.github.io/es/posts/approximation-to-optimization-structural/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 11:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://kssgarcia.github.io/es/posts/approximation-to-optimization-structural/</guid>
      <description>En este post se hablará de optimización estructural desde un punto más general, con el objetivo de afianzar las bases para futuras aplicaciones.
Para entender de forma simple el trasfondo de la optimización estructural es buena idea separar los dos términos y tomar la definición de cada uno. La optimización consiste en hacer las cosas mejor y una estructura se puede entender como un ensamble de material que tiene como propósito soportar cargar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto 2023</title>
      <link>http://kssgarcia.github.io/es/posts/project-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 11:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://kssgarcia.github.io/es/posts/project-2023/</guid>
      <description>En este post hablaré del proyecto en el cual estaré trabajando aproximadamente un año. El proyecto trata sobre optimización estructural mediante el aprendizaje automático. El objetivo general es diseñar microestructuras de materiales híbridos mediante optimización estructural.
Con los avances en la tecnología de fabricación de microestructuras de materiales se ha aumentado el interés alrededor de simulación de materiales y optimización. Unas de las ideas que se tiene con la llegada de nuevas tecnologías es el diseño y fabricación de microestructuras para propiedades deseadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de OneDriver en Linux</title>
      <link>http://kssgarcia.github.io/es/posts/install-onedriver-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 11:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://kssgarcia.github.io/es/posts/install-onedriver-linux/</guid>
      <description>Esta publicación es una guía de instalación para OneDriver en distribuciones Ubuntu o Debian.
Casi toda mi vida he usado una computadora con sistema operativo Windows, hace algún tiempo decidí probar el sistema operativo Linux, solo por curiosidad, así que hice un arranque dual en mi computadora portátil dándome la posibilidad de usar Linux y Windows, decidí hacer esto porque hay algunos programas que no están disponibles en Linux. Después de investigar un poco y leer sobre Linux y cómo este sistema operativo es mejor para la programación, exporté todo mi flujo de trabajo de Windows a Linux, utilicé la distribución de Ubuntu para la instalación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
